聖誕先熱後凍 下周三最低12℃

【晴報專訊】12月天氣飄忽，據天文台9天天氣預報，東北季候風將在今天為本港帶來較涼天氣，氣溫介乎17至21度。但隨着該季候風逐漸緩和，聖誕節（25日）及Boxing Day（26日）會回升至最高約24度。但溫暖過後又凍過，下周三氣溫將跌至12度。
天文台科學主任何宇恒表示，一股強烈東北季候風補充會在下周中期影響華南沿岸，本港氣溫將會在28日及29日急降至最低12度，並預測這兩日多雲及有幾陣雨。
另外，熱帶氣旋「洛坦」將會移向菲律賓中部，預料下周二（27日）進入本港800公里範圍，但由於香港將受到一股強烈東北季候風補充所影響，相信「洛坦」將會受季候風影響，而逐漸在南海減弱。